距新疆300公里 美媒爆俄國在天山首次發射戰術導彈

俄羅斯領軍的多國聯合軍事演習10日起在吉爾吉斯境內登場，為期4天，雖然參與人數僅約1600人，但因為俄方在距新疆僅300公里的天山北麓首次出動9K720伊斯坎德爾飛彈（Iskander-M），並表示成功命中目標，「美國之音」引述專家分析，俄軍類似軍演的目標是針對中國和阿富汗境內美軍，並為地區衝突做準備。

根據報導，此次聯合軍演場地位於吉爾吉斯境內的「火絨草」演習場，在著名的伊塞克湖畔，與天山山脈另一側的新疆直線距離僅300多公里。俄國領軍，近來頻頻在天山山腳下進行軍演，10多天前才結束1個演習，現在又進行另1場軍演，幾乎不間斷。

俄軍中部軍區發布的消息，表示在「火絨草」演習場的演習中，伊斯坎德爾飛彈成功命中目標。「美國之音」指出，這是俄羅斯今年第1次將伊斯坎德爾戰術導彈從烏拉爾地區空運到吉爾吉斯。報導說明，該飛彈能攜帶包括核彈頭在內的多種彈頭，導彈發射後會變換軌跡，極難予以攔截。

資料顯示，9K720伊斯坎德爾飛彈（Iskander-M），彈長7.2公尺，彈體最大直徑達0.95公尺，可攜帶核彈頭或480千克的常規彈頭，而每輛車可安裝2枚導彈彈頭。

雖然受到美國與之前蘇聯時代中短程導彈條約限制，這種導彈的射程不得超過500公里，但專家認為它的實際射程可能更遠。俄方的說法是軍演針對打擊恐怖組織，但專家指出，出動伊斯坎德爾飛彈對付恐怖份子太誇張，極有可能是劍指在中國與阿富汗境內的美軍，做好地區衝突的準備。

軍費我來了

厲害了俄的國